紐約時報：中國開始用 欠條的金融票據 作為現金交收

中國深圳——張之楊創辦自己的建築事務所時，中國正在進入世界上未曾有過的最大建設熱潮。那是2007年，幾個住宅小區和一座展覽館的設計合同給他帶來許多收入。

這些日子裡，隨著中國經濟放緩，以及他本人的生意下滑，張之楊似乎已無法按時拿到酬勞。現在，三分之一的客戶給他的是相當於欠條的金融票據，而不是現金。

他說，「原來不是這樣的。」但又說，「總比什麼都沒有強。」
中美貿易戰已在最近幾天升級，這對中國已經放緩的經濟構成的威脅越來越大。中國政府需要像張之楊那樣的民營企業和他的客戶來幫助恢復經濟增長，為勞動者提供收入。

但許多民營企業都面臨現金短缺的問題。中國政府的數據顯示，中國金融系統中流通著約2000億美元的欠條，用枯燥的金融語言就叫「商業承兌匯票」。

中國並不缺錢。但中國的銀行不願把錢借給私營企業，它們認為大型國有企業在償還債務上更可靠。隨著監管機構近年來打擊所謂「影子銀行」的非正規貸款業務，其他的資金來源已經枯竭。

因此，越來越多的公司開始給它們的供應商開欠條。有的供應商轉過身，又用這些欠條來支付其他供應商。然後，有些公司甚至以低於面額的價格出售這些欠條，中國企業對現金的渴求程度，由此可見一斑。

近期的中國歷史表明，這些金融交易可能會以不好的結局收場。20年前，中國經濟有過一段增長過快，讓監管機構應接不暇的時期，國有企業在那段時間裡發放了按今天的貨幣計算估計約合860億美元的欠條，占當時中國經濟產出的近五分之一，欠條總額高到了讓中國商業活動凍結的程度。政府不得不進行干預，對債務進行重組，勾銷了其中的大部分。

「有些公司握在手裡的是一堆欠條，」芝加哥保爾森研究所(Paulson Institute)的研究員、作者丁尼·麥克馬洪(Dinny McMahon)說。

「這些東西在經濟頑固低迷的時候再次大量出現，應該是表明企業陷入了何種程度困境的一個信號，」麥克馬洪說。

商業承兌匯票不是法定貨幣，而是一種承諾未來支付的票據。據可獲得的最新政府數據，截至2月，中國企業今年已經開出了高達2110億美元的這種非正式票據，比前一年增長了三分之一以上。

如果這些欠條以低於面值的價格進行交易，那麼中國企業界的流動債務可能更高，並且無法追蹤。已出現了一個圍繞著商業承兌匯票（以下簡稱商票）的市場，公司在這個市場上根據商票兌現的可能性買賣這些票據。開出商票的公司規模越大、知名度越高，人們認為商票的安全性就越大。

在作為中國經濟支柱之一的房地產業，資金短缺問題尤為嚴重。自2017年末以來，銷售一直在放緩，這使得開發新項目面臨資金困難。與此同時，政府也在打擊房地產公司通過其他方式融資，比如影子銀行系統。

據記者的採訪，以及數十家房地產開發商及其供應商（如鋼鐵廠、設計事務所和建築公司）提交的文件，房地產公司對融資難的響應是，將商業承兌匯票實際上變成了一種貨幣。
南方城市深圳的建築和城市規劃公司築博設計的徐江說，公司的客戶兩年前開始用商業承兌匯票來支付設計費。他說，這些客戶包括中國一些最大的開發商、地方政府以及國有企業，如今它們使用商票支付的頻率超過了使用現金。

「甲方最初付商業承兌匯票的時候，我也不能接受，」築博的首席運營官徐江說。「不知道什麼機構能給我錢，債務還在我身上。」

「但如果不接受就是拿不到錢，」他在提到客戶時說。「我們這些供應商就被迫成為他們金融鏈的一部分。」

築博這樣的大公司說，目前還能夠應對這種現金短缺問題。公司通過協商，可以在商票到期時除了面額還能獲得利息。公司也可以低於面額的價格把商票賣給投資者。

徐江說，等上好幾個月才能拿到工錢，對規模較小的公司來說要難得多。許多房地產公司在這種轉變中垮掉了。法庭文件顯示，截至今年7月，已有281家公司宣布破產，去年同期宣布破產的公司約有200家。

如今，開欠條最多的公司之一是中國最大、最知名的房地產企業恆大地產。截止去年年底，恆大已經向供應商開出價值近200億美元的欠條。恆大有高達1000億美元的債務，又喜歡用發行債券的方式來償還利息，這家企業似乎已經轉向用商業承兌匯票來幫助支付各種費用。

「商業承兌匯票只是很小的一部分，」恆大發言人陳朝華說。他還說，這是「交易雙方約定的一種交易方式」。

為中國最大的房地產開發商提供設計和建材的大型供應商寶鷹建設控股集團披露，恆大開給寶鷹的欠條總額已達9640萬美元。寶鷹最近還披露了一長串其他以類似票據欠公司錢的企業名單。寶鷹發言人高升拒絕置評。

另一家欠寶鷹錢的公司是國有企業中國建築工程總公司。中建總公司說，截止去年年底，公司向供應商開的欠條總額為4.9億美元。

另一家大型房地產開發商綠地控股的年度報告顯示，截至去年年底，綠地尚未向供應商支付的票據大約值5.5億美元。這家公司是上海政府出資成立的，在中國幾十個城市有開發項目。公司年報顯示，其2018年的未清償債務是2017年的10倍。

綠地沒有回覆置評請求。
國有企業集團華潤股份有限公司的業務涉及從建築到醫療保健等眾多行業。截止去年年底，華潤已開出相當於27億美元的未付票據。華潤沒有回覆置評請求。

商業承兌匯票劇增讓一些監管機構感到擔憂。據公司年報顯示，至少有一家房地產開發商和五家房地產開發商的供應商收到了來自其股票上市交易所的問詢，引發了人們對這些商業承兌票據突然增多的疑慮。

大型開發商榮盛房地產發展股份有限公司最近在海外開發計劃上遇到了麻煩，榮盛在對交易所問詢的回覆中披露，公司2018年使用商業承兌匯票和銀行承兌匯票（與商票類似但有銀行擔保的票據）支付工程款的金額與2017年相比增長了近13倍。榮盛2018年欠合作夥伴和供應商的商業承兌匯票總額為4.6億美元。

榮盛發言人薛澤拒絕置評。
對企業不兌現匯票的做法，像建築師張之楊這樣的小企業主有切膚之痛。不久前，他拿著一張開發商未支付的欠條去找這家開發商的銀行。

Btw, 我會接機！
———————————————-
請大家集中火力推8月9-11日瘋狂接機呀！

開始時間： 2019年8月9日下午1 點起
地點 ： 一號客運大樓機場接機大堂
1. 不申請不反對通知書
2. 和平靜坐，不衝擊不破壞不入禁區
3. Be water
4. 促政府答應五大訴求
5. 停止暴力打壓示威遊行

文宣有彩色、有黑白！

廢紙

其實我自己都好懷疑，中共係咪真係咁走頭末路？
突然咁鬼多不利好消息既。

真定假

冥幣就變冥通

軍票

人仔一貶基本末路

很快變以前三角債問題

A差B錢 B差C錢 C又差A錢

呢欠單賣最後返比A 變到2折

還少8成錢,又一個新經濟奇跡

食樹皮

正呀，支爆了

財經依定野 假既野只要多人信就會慢慢成真

係咪即係將 account receivable 當錢用?
利申 唔識

羅張欠單當現金用，好似唔係第一之聽

A差B錢 B差C錢

B用A張欠單還比C

差唔多手法用左黎套走香港庫房d美金之嗎

津巴布韋幣

咁似美國次按危機...

yup,債換現金呢啲屎忽野

冥幣

其實欠條係做trade 既世界好常見
多數係大bank出。。可以打折套現
但中國連私人欠條都出埋。。應該幾大鑊

咁似08年瘋狂賣cdo咁嘅

未到次按既級數。。次按本身無咁大殺傷力
次按問題大既係mbs同cdo, 即係將次按打包再評以一個好好既risk grading..而實際risk遠遠大於此

大陸既風險評級邊個負責

即係寫欠單找數
你賣左貨比我，我冇錢比你，淨係寫張欠單比你

而你爭其他人錢要找數比債主，但你又因為我冇找數比你而冇錢，然後你就一係將我張欠單賣比債主，一係就寫張欠單比你債主

到最後個個貨就出左
但冇現錢收
個個淨係渣住一堆唔知兌唔兌到嘅欠單
咁賣左貨啲現錢去左邊呢？
不言自明啦

依家就係cdo嘅前置時期
都幾肯定好快會打包變cdo
然後搵四大支行做endorse
再同啲無知婦孺講：呢隻cdo四大銀行有國家做支持喎，唔通會執笠咩？好穩陣又高息架

認真。。支那4大行既信用。。分分鐘支那豬都唔信佢地

其實可以想像呢d金融票據係大陸作為大中型民企之間既可流通不良資產，只要互相承認就有價值存在，可以解決現金流不足當抵押品咁用，無大型民企爆破就唔會掀起漣漪效應，否則會一直存在係民企找數機制入面

幾時出愛國公債

重點唔係佢地信唔信
而係唔到佢地唔信

前幾年睇d訪問
有個玩對衝基金既美國佬講

中國要印出25.5兆美元出黎先解決到債務危機
果時仲覺得條友個腦壞左

原來好大機會係真 中國真係會面臨全面破產

你以為無咩？債轉股

只要製造到恐慌嘅心理就假野都會變真
到時個個要錢唔要貨 手持美金就有閪屌嘅日子不遠了

都唔係突然。其實好耐。只係中共一直盡救

封閉社會，資訊不流通可以阻止支爆

369 支爆啦

其實咪又係現金流中備用現金是否充足問題，上一輩港商都識保持一定現金去守，唔似上面啲紅資商人賭性咁強，用盡公司戶口最後一毫，永遠假設生意只會做大，自取滅亡

支爆！支爆！支爆！支爆！支爆！
支持你！早日仆街冚家鏟！
14億死撚晒！

真係好似睇戲咁

係就好

burn啦支那

自行發鈔

No cash flow

Chi explode

國內有一兩間評級機構
咩都俾AAA rating
還唔到錢先開始變B
爆左煲先變C

其實係睇歷史
雷曼嗰陣咪又係咁
不過只係由mortgage 變左做其他啫

有時候真係唔知點解中共為面子可以咁死撐

無錢 學人賭白頭片？
你玩一露一戴
玩到人哋國家負債，要割地代錢

今鋪要以其人之道，還試其人之身！
你無錢埋單就要割地

事實來,我都試過係間中資公司做過

2017果陣就好好景, 2018年下半就開始唔掂, 都係同你簽d咩借據拖糧, 拖到最後好彩我係香港contract, 即刻去勞記開file先拎得返d錢

推

陰司紙

由GDP保8到保6

叫佢地拎住啲欠單找香港愛國國愛黨商人嘅貨款囉

借據變銀紙 創經濟奇蹟

同意樓上所講，冇民企老破就唔會有資金鏈斷裂問題
不過一定會有老闆捲錢走人

早幾日睇過，大陸rating agents唔比AA rating,公司就唔會比錢你

支爆近了

如果鎖國又做到自給自足加外銷 就渡過到
但最快爆個啲應該係要買非本土個班

理撚得佢，佢喺香港買咗好多樓
又獨立屋，無錢埋單就要佢嘔返出黎

其實更加說明 逃犯條例不能通過
佢一直想回血劍

誰知係最白癡的毒藥
呢鋪無錢，又扣起啲農地起樓！
大飢荒係基本過基本

賣比第3國家

香港起圍牆都唔掂 如果香港都未拖爆的話

支爆未

火燒連環船

其實呢D票據 金管局接左好多

預左 但實接唔哂再搵老襯

銀行定其他？當年拖左你幾多個月糧？

根本就係美國次按危機前期 估計開始會係香港發行包裝過既垃圾債務 之後政府就會幫香港人接貨

用AR清AP……
幻想吓地產商做發鈔機構冇王管
之後有一間爆炸

下一步該怎樣走？

不要過慮，表面上政府好像以逸待勞，但實情是我們多面的極限施壓已成氣候，習近平和黑天鵝比我們更心急如焚——他們正想利用談判搞散抗爭。

2018年大陸境內債券違約規模達到1200億元，而今年的規模，是5700億元。

59間企業設立的中國民營投資集團，533億元存續債券今年到期。4月首份5億美元債券違約，中建行已硬啃代還3億；另一份5億美元債券，8月2日到期。中民投講到明：還唔到。

今年首6個月，中國企業債務違約金額突破600億。7月15日一天之內有5份債券違約。

7月22日，美國制裁中國神秘石油入口商珠海振戎（北狄改名都衰過人，話明係用來振興伊朗這個西戎）。兩伊戰爭期間，中國向伊朗賣軍火，就是通過這間公司以石油代支。現時進口量佔全國進口量約25%。

2019年有719隻地產債券到期，需要償還的金額達4567億元。2019年至2021三年間，地產企業海外債券到期規模都在200億美元之上。

7月，失業大軍年增超過500萬人。

7月，返鄉潮達740萬人。

7月，特朗普否決將蘋果產品剔出加徵25%關稅的中國貨清單。

7月，惠普、DELL決定將30％筆電生產撤離中國。

7月，山東近百間院校搞農民工「副學士課程」，免考文化試，資格卻與高校畢業生睇齊。

7月，秋行軍蟲和關稅夾擊下，中國多年來首次向俄羅斯入口大豆。

2019年8月7日，資金緊張的中國企業集團中國民生投資集團(China Minsheng Investment Group, 簡稱：中民投)表示，其債券持有人已同意延後一隻5億美元違約債券的到期日。
中民投在周二晚間提交給新加坡交易所的一份文件中稱，這批票面利率3.8%的3年期有擔保債券於8月2日到期。該公司稱，包括應計利息在內，這批債券的未償付金額為5.095億美元。
中民投表示，正在嘗試籌集資金並出售離岸資產，以償付債券持有人。

9月，南韓三星將關閉最後一間惠州工廠。
美國對300億中國貨品徵10%關稅。

10月26日，美國給予WTO的限期屆滿，WTO必須決定是否將中國、香港和澳門剔出發展中經濟體。

全國心臟病藥脷底丸斷貨，由9蚊暴漲至150蚊一樽。

邊個等得？邊個唔等得？

今日，中美貿易談判在上海重啟，預料實質成果不大。

香港是大陸的後花園，不妨再燒幾把火。

你國家仲有冇糧出啊？

Prc bank is stated own

所以行為由中央指揮

從來不存自由任意既商業決定

民企

2018年中衰過一獲，有幾個月出到半糧，寫左欠條話會還，搵左條水魚俾錢捱多幾個月，跟住真係無錢

每renew contract果下香港branch 份約好多同事要同期renew, 一次過跟曬勞工例執好曬T&C

去到19年1月想重施故技，中間個糧期都好準，有一個月無啦啦遲左加上有走左嘅同事拎唔足糧，即刻開員工大會同出email要老闆解釋

結果佢想拖，拖到勞記最大保障額即刻開file

發現香港間公司係空殼係老闆想將d對公司投資轉入自己袋，自己做董事加CTO 逗份大糧，做唔掂就執柒左佢，損手嘅得投資果班人同請返來嘅CEO

中國人真係好撚古惑

咪又係傳炸彈遊戲 一開頭有息賺 之後邊個放唔切就死

支式雷曼

我反而想問曾為經濟大國的中國期間創造出黎既財富去撚哂邊

日本爆基都會有個優質底，中國到底做乜鳩

10月26日，美國給予WTO的限期屆滿，WTO必須決定是否將中國、香港和澳門剔出發展中經濟體。

即係10月26係死線

金融抗爭一定要睇呢度：

所以我地唔可以比支共好過，繼續放火就岩

收數喇喂！

up

加埋呢單離岸央票, 係咪又黎香港撳錢

人民幣連續暴跌之際，中國央行宣布再發離岸央票

在人民幣匯率連續暴跌之際，中國央行周二宣布再度啟動離岸人民幣央票發行，離岸人民幣瞬間出現拉升。

在人民幣匯率連續暴跌之際，中國央行周二宣布再度啟動離岸人民幣央票發行，離岸人民幣瞬間出現拉升。

中國央行周二早間宣布，為完善香港人民幣債券收益率曲線，將於8月14日在香港發行兩期人民幣央行票據，總發行量300億元，其中3個月期央行票據200億元，1年期央行票據100億元。

隨着中美貿易戰近期突然升級，周一早間兩岸人民幣兌美元意外暴跌千點，雙雙破7，離岸創歷史新低，在岸創2008年以來的新低，當晚美國財政部連夜將中國納入匯率操縱國，今早離岸人民幣再跌超300點，最低觸及7.1388元。

中國央行此次允許人民幣跌至紀錄低點，引發全球關注，不過一些分析師認為此舉是一次性的，而非一段長期貶值的開始，因為中國政府清楚知曉貨幣貶值的代價，並不希望改變匯率預期。

...

3000億

其實佢冇cash俾就開票據，政府認可既話，者係另類鈔票，真係冇得爆架wor 封閉國家就係可以咁玩法

大陸唔係無錢, 係無美金, 人仔要幾多印幾多

100個中國人持有7.8萬億存款

寫張票據就當比錢
唔怪得gdp要幾高有幾高

雷曼 2.0

即係Bond

瑞士銀行

債務最後流返去國家, 變相呃民業中小企免費咁滯同佢做嘢. 大陸稅率仲要唔低...

舊錢越換越細

咁四大債行角色係乜?

要回復到自給自足的話, 麻煩支那先消滅最少1/3人口先

講自給自足的人. 知唔知而家支那係世上最大的糧食同原油"進口"國
冇美金, 支那仲點由外國入口足夠糧食養十幾億人口呀

6月G20, 答應美國增購農產品之後走數單嘢, 我甚至懷疑支那已經冇足夠美金入貨, 想找數都冇能力找

其實中國一開始經濟急速增長嗰時，係咪已經用緊欠條找數？到到而家一發不可收拾？

加上佢地啲商人又鍾意從中抽水，再走資去外國

幾時都話擺錢係中國等於倒錢落海，dklm，唔好拉香港落水好無

搭已落

中銀過去2年高息狂推短期（2年）票據同存款證吸咗幾百億去填氹⋯⋯18個月後可能爆煲！
大陸銀行點解股價咁賤唔係無原因。

鈔票係銀行做endorse理論上有好多資金做後盾，所以先信得過，所以先有價值
但係一間冇現錢仲負債累累嘅公司呢？
係國內或者都仲有人認受
但國外呢？
咪又係美金找數

當年唔夠錢還直接印銀紙

平民中產齊齊換美金
同中共鬥搶

唔係，中國所謂經濟起飛個時，係貨真價實賺左好多外滙，幾乎全世界都去大陸開廠，入得黎中國玩一定要唱籌碼即係人民幣。但係好撚多貪官送晒出去外國走資，睇瑞士銀行個數就知係好撚多錢。中國依家所謂3.1萬意美元，好多都係外債借番黎，係要還。我懷疑佢有無美金買大豆

CLS...

三角債再現

BAD 最大問題係佢唔會show 係balance sheet做 debt 而係 account payable
簡單d講 就係隱藏負債
除非銀行拎左100% cash collateral開票 否則佢都係隱形炸彈

支爆

全部貪污落曬啲貪官袋

+1,好似長期都咁講,仲有好多災害,我明白就算死曬12億傻仔都要維穩同埋殺剩返果幾百萬有腦既人,不過,,講左咁耐都冇咩事發生咁...中國都繼續一帶一路送錢出街

佢地用電子貨幣得啦=] 印都唔洗印

冇香港中國倒退30年都有(我9UP),但仲繼續大力打壓香港,香港人本身善忘又冷感,宜家真系多撚謝曬,屌佢老尾

咁你都問得出
個個拎外國國籍你以為係假嫁

貨幣>電子貨幣>欠單

之後係咩

個危險倉越來越多危險品

一個唔小心

如果A 破產就

假設C 係大行

阿寶至理名言

國產軍票

債卷係GDP 一部份，

真賺錢有幾多自己諗

逃犯條例係令中國復活嘅方法，拖得愈耐愈有利

開始錢轉債券

可以咁講

16世紀未有跨國銀行個陣

第一下都係咁諗

得傻鳩先會接受咁樣收錢
津巴布韋幣你拉一箱都仲買到野
呢啲真係回收都廢事

更低價賣欠條同2008年美國賣垃圾金融資產個分別係邊
btw未睇晒就9up左先

push

差一個導火線
到底點樣可以將香港變成佢地既導火線呢

加油💪🏼 中國就黎爆

真係字字千金，寫張票就可以當錢用

借據可以去街市買菜嗎

即係話其實好多人都唔係full pay買樓 同埋 周圍係咁借錢 債cover債

似係，但強国係根據咩能力issue呢啲票據呢？

相信黨

講左十幾年支爆，幾時真爆？

又係現金流問題

求求大家，盡快去換美元現鈔！